能不重要嗎？ - 李純恩

能不重要嗎？ - 李純恩

資料圖片

看電視新聞，說習近平在某場合作了「重要講話」。聽了這麼一說很生氣，生氣在於習大大是什麼人，他會隨便講話的嗎？習大大講話，這話不管說啥，一定重要，既然如此，那為什麼還要說他作了「重要講話」呢？有「重要講話」，就有「不重要講話」，習大大哪些話是不重要的呢？

所以，如果不是暗示習大大也有不重要的講話，那就不要強調他講「重要講話」，一來這麼惹人遐想，以為習大大講話難得「重要」，二來，既然他老人家只要一開金口，必屬「重要講話」，那說他「作了重要講話」這句話，就是廢話，我們看電視新聞珍惜大氣電波，不要聽廢話，所以一聽「習近平作了重要講話」這種廢話，就生氣了。

講這種廢話是內地新聞媒體的陋習，他們不動腦子，不思長進，不知時代進步。毛主席開口，「作了重要講話」，鄧小平、江澤民、胡錦濤開口，也都是作了「重要講話」，無有例外，從這開始，什麼省領導、市領導、縣領導以至一個村的村領導，在中國，但凡是個領導，只要開口，都是「重要講話」，因為這些老人家不可能作「不重要講話」。這就像共產黨開大會，最後一定是「勝利閉幕」，你有沒有見過共產黨有一次大會是沒有「勝利閉幕」的？共產黨會不勝利嗎？誰說共產黨會不勝利誰就肯定是反黨份子，對吧？所以共產黨開大會還要報道「勝利閉幕」，若不是有意嘲諷，就是一句廢話。

內地媒體，靠這些廢話謀生，但香港電視台，除非不知好歹，不然，就不要「習近平作了重要講話」了。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
…唔怕你呆… (尊子)

下一則
下一則
所用的非所愛 (蔣芸)